荔枝角收押所手足有嘢同大家講 – [給⾹港⼈的⼀封信]

給⾹港⼈的⼀封信：

我是⼀位本地⼤學四年級⽣，在11⽉2⽇被捕，⽬前在荔枝角羈留所還押，等待上庭。

這⼀封信想寫給每⼀位有共同理想的⽬的的⾹港⼈—⼿⾜，⾟苦了。很感激你們連⽉來付出，尤其是在這艱難的⽇⼦中仍然願意為⾹港的未來，冒着風險繼續出來正⾯對抗這個極權政府。須知道直至現時為⽌，被捕⽰威者的⼈數數以千計，死傷者不計其數，亦有多宗被警方稱作「無可疑」的被⾃殺案件出現，警察的濫權濫捕更是每⽇上演。⽽政府的上位偽善者對於這些社會問題都視⽽不⾒，⼀直包庇縱容警察的惡⾏，以及漠視制度上的暴⼒，多次在記者會上⼤放厥詞，試圖為⾃⼰辯護，將問題的責任和根源全部歸咎於市民和⽰威者，合理化警暴，令警暴⽇益嚴重。同時港共政權亦企圖使用不同技倆去製造⽩⾊恐怖增加各位參與抗爭的成本及風險，包括申請各種禁制令，硬推蒙⾯法等，藉此來打壓及減少⽰威者。

儘管如此，我懇請各位不要放棄，亦不要被⽩⾊恐怖嚇怕。要記住⼈民不應害怕政府；反之，政府應該害怕⼈民，因為賦予政府權⼒的正是⼈民。所以，每當你打算放棄之前，先想⼀下那些勇敢的傷者，我們失去的眼睛，那些死去的同伴，而我們絕不能放棄，因為我們仍然未能替死去的朋友討回公道，以及為獄中的夥伴洗刷冤屈。要明⽩⼀味地退縮是無法解決任何問題的，我們只會在放棄的那⼀刻才算是⾸次敗北，只要我們⼀直繼續堅持着，我們就還未輸，我相信最後的勝利是屬於我們的。我知道⼤家可能會有灰⼼喪志的時候，覺得好像無論怎樣去做，終究無法改變任何事情，因⽽萌⽣放棄的念頭。如果感到徬徨無助、身⼼皆疲時，請你好好休息，重整旗⿎後重新出發，繼續堅持下去。堅持，才能看到希望；奮⾾，才有機會成功。其實你們的⼒量比你想像的⼤，每個⼈的選擇均會改變世界，關鍵在於，你有沒有跨出那⼀步的勇氣。

進入收押所以後，我多次被問到「值不值得」這個問題—犧牲了⾃身的前途，亦不⾒得能成功憾動政權，就算港共政府跪低，我們亦不可能抗衡背後的中共政府，現在的所作所為亦只是在垂死掙扎，根本毫無意義，最終亦只是徒勞無功，⽩費⼼機⽽已。其實⾹港⼈出來抗爭的原因很簡單，就是要防⽌⾹港被進⼀步⾚化。這些年來，中共以溫⽔煮蛙的⽅式⼀步⼀步將⾹港⼈的利益剝削，逐漸收窄我們應有的⼈權與⾃由。數之不盡的⼤⽩象基建⼯程及⾼鐵的跨境執法問題，或是想強⾏將截然不同的法律制度套⽤到⾹港境內，侵害一國兩制，以引渡逃犯條例作為他們的工具，將所有中共不順眼的⼈送到中國境內受中國法律審判，令⾹港淪為⼤灣區轄下的⼀個城市，市民要過着提⼼吊膽的⽣活，失去⾔論⾃由，有機會被以⾔入罪，甚至被消失，⾯對這些被赤化後極有可能發⽣的結果，便是了我出來抗爭的原因。

作為⼀名前線抗爭者，我深深了解抗爭的風險及成本，或許我會失去⼀切，或許我會被消失、被⾃殺，或許我會前途盡毀，在獄中度⽇，但我已經決定賭上性命，亦為⾃⼰的⾏為做好犧牲的準備。在那之前，我還是會基於我所相信的價值觀與倫理觀⼀直向前衝，畢竟沒有⼈能保證明⽇依舊安然冇事，我只是試着努⼒不讓那些⽇⼦提早來臨⽽已。⽽且，我們現在失去的實在太多了。我們為了追求⾃由與公義，讓夥伴們付出了沉重的代價，包括⼈命以及被捕者的⼼理壓⼒，要討回這些⾎債，只有⼀種⽅式，就是持續戰⾾下去，直到勝利的⼀刻，將他們的犯罪事實公諸於世，替死者討回公道和賠償。所以，每當我被問到「值不值得」時，都會想到那些已經為我們死去的⼈，想到我是為了公義、民主與⾃由⽽付出，然後回答⼀句：「值得。」

當然，那些⼀無所知，滿腦⼦只有⾦錢和安穩的⼈絕對不會明⽩這份情操，因為他們只會想到順着名校、⼤企業，安定的⽣活這條軌道去⾛，選擇了不⾃由的⽣活⽅式，接受⾃⼰過着庸庸碌碌的⼈⽣，更以批評我們好讓能夠說服⾃⼰接納不⾃由的⼈⽣，令⾃⼰過得更容易，這種⼈無法找出比⾃⼰⽣命更有價值的事，才會對混吃等死的⼀⽣不感羞恥。⾯對這種⼈，即使被刁難、被挑釁、被辱罵、被煽動，也不可以將原本針對着社會上的⽭盾和不公⽽產⽣的憤怒轉為私憤。因為對社會問題產⽣的憤怒，與私憤不同。它是基於道理⽽產⽣，超越了個⼈的利害關係，⽽非突發的情緒，私憤會冷卻，⽽公憤會持續。所以，⾯對那些挑釁，緊記不能被仇恨蒙蔽，被情緒控制。然⽽，對於警察的濫權濫暴濫捕問題的仇恨要時刻提醒⾃⼰，這⼀切都不可以習慣、也不可以忘記。

到了這個境況，⾹港⼈必須靠⾃⼰去反抗，不能奢望或單靠所謂外國勢⼒施以援⼿。我明⽩得到外國⽀援非常重要，但外國並無義務去提供援助，要記住要得到外國勢力的幫助也是靠各位手足一直在國際戰線上的努力，而不是從天而降、無中生有。說到底亦只能夠⾃⼰去解決。⽽箇中的關鍵在於⼤家有沒有勇氣和決⼼，攜⼿抗共。我們需要的是斬斷哥帝安繩結的勇氣，揮舞着⾃⼰的劍去決定我們的未來和命運。對於所有你認為有⽤的事，都嘗試去做，擁護任何⼀樣你認為有⽤的事，由你們開始去做，就算其他⼈不配合，就算被指沒有意義，其他⼈不配合，不給予任何幫助，都要繼續去做，意義這回事是由你⾃⼰賦予的。區選在即，⾎債票償是其中⼀種抗爭⽅式，即使我們身處⼀個極權政府設⽴的框架底下，緊靠着這種⽅式作為抗爭⼿段絕不⾜夠，但儘管去做，去試所有你認為有⽤的事吧！只要手足為着這場革命去做任何事，我們也絕對支持，但謹記盡自己所能做所及之事，不要被體制所局限。

最後，我希望⼤家能夠堅持下去，代我們這群還押人士繼續⾛下去。我不奢求各位能夠一起勇武抗爭，但我懇求各位能夠保持不屈的心志抗爭下去。面對這個極權政府絕對是一場硬仗，但我對在外的手足有信心，會在荔枝角等待勝利的⼀天，迎接⼀眾⼿⾜煲底相聚的那⼀⽇。我深信最後的勝利會屬於我們。我會放長雙眼看—這次的結局到底是上位偽善者的末路，還是我們這些⾃由抗爭者的墳墓吧！不⾃由，毋寧死！

#光復⾹港時代⾰命

⼀位已被捕抗爭者
天空
10/11/2019

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

手足嘅信 有少少修改

我只係代身處緊收押所嘅手足po出佢對大家嘅心聲 雖然文長但都希望大家睇哂佢 可以的話都可以喺呢個post同手足打下氣

手足喺一個資訊短缺嘅地方到好多時唔會知出面發生緊咩或將會有咩行動 佢地唯一得知出面資訊嘅渠道除咗tvb之外好多時就係靠大家寫信寄文宣比佢地或者探佢地

我自己睇到大家好似開始已經失去咗區選前嘅火 希望大家睇到可以重燃翻 唔好放棄
要知道已經有班手足失去咗自由 失去咗生命 失去咗好多好多 希望大家可以將光復後嘅香港作為你地對手足嘅回信 同祭禮

Btw TLDR: 手足請靠自己雙手堅持落去 唔好放棄直至光復香港

今次重po 希望可上熱門等更多手足睇到 手足都期望見到大家回覆
各位麻煩幫手推

推

push

Push

手足要撐住
贏左一定會黎接你出黎一齊煲底見

手足多啲寫信出黎

都要大家睇

一齊都堅持住！！大家一齊堅持

手足係入面頂住

我地都要係出面頂住

光復香港，時代革命。
五大訴求，缺一不可！

推啊

上熱門

多謝你

P牌推唔到，手足，proud of you all. We will hang on.

手足， 對唔住，多謝你

唔會放棄，煲底相見！

携

香港金總終於接受網上會員申請啦

大家可以留低想對還押手足講嘅野，等樓主可以cap反比手足睇，大家嘅留言天空係會睇到架

光復香港時代革命

大家可以留低想對還押手足講嘅野，主可以等樓cap反比手足睇，大家嘅留言天空係會睇到架

手足對唔住呀
仲未救到你出黎

推俾多啲人睇

收到丫手足

唔好沉迷節日氣氛喇,手足等緊我地成功既一日

推爆佢

推 唔好再休息 行動

作為一個於做「運動」期間整到韌帶撕裂 有心無力嘅傻仔
只可以 推

辛苦巴打了

撐住阿

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎 - 支援手足channel

tg 支足channel

推
荔枝角收押所手足有嘢同大家講 – [給⾹港⼈的⼀封信]

光復⾹港時代⾰命
唔會放棄呀 放棄點對得住死咗嘅手足 在囚嘅手足 都對唔住過去半年嘅自己

辛苦你 係屋企幫手做其他都可以

寫咗好多聖誕卡 等收信啦！ 冇人忘記你地呀！

多謝你呀手足 係我地對你唔住

點解無人推

推
手足我地會幫你行落去！

麻煩大家幫手推 share比身邊嘅人

多謝手足

幫推

手足多謝你為香港付出
我地一定會堅持落去
請問點樣可以寫信俾呢位手足及其他收押手足？
普通人可以探佢地？

直接寫信去荔枝角收押所就得 如果你想寫比某個人就寫埋邊個收 冇嘅話就寫義士收都得㗎喇！

如果想佢寫翻信比你記得寫回郵地址喺信入面 唔好寫信封！

大家手足一齊捱落去
光復香港，時代革命

點解好似冇乜人知聽日有「黃店和你捐」咁？

手足，我們不會忘記你們的，請堅持下去

推上熱門

手足不是condom

唔可以放棄

茫茫圍城的顛簸
層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺

一定唔會放棄

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？